---
title: >-
    شمارهٔ  ۵
---
# شمارهٔ  ۵

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>ز زلف بی‌قرار یار دارم دل پریشان‌تر</p></div>
<div class="m2"><p>ز مار زخم دارم بر خود از اندوه پیچان‌تر</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>به بخت خود به روز خود به حال خود به کار خود</p></div>
<div class="m2"><p>بسی نالان‌تر از رعدم بسی از ابر گریان‌تر</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>به هرسو کآورم رخ بینم از بس پیل‌رفتاری</p></div>
<div class="m2"><p>ز شاه عرصه شطرنج هستم مات و حیران‌تر</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>ندارم آرزویی از تر و خشک جهان در دل</p></div>
<div class="m2"><p>که دارم چشم و کامی خشک این از غم ز اشک آن تر</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>مکن ای چرخ سنگین‌دل به من کار این همه مشکل</p></div>
<div class="m2"><p>که جان دادن برم از خوردن آب است آسان‌تر</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>نداند قدر کس ای دل به قدر خس چه خوش بودی</p></div>
<div class="m2"><p>بدیم از لیلة‌القدر ار ز چشم خلق پنهان‌تر</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>تمیزی نیست تا دانسته گردد قدر هر چیزی</p></div>
<div class="m2"><p>عجب نبود ز پشک ار مشک تبت گشته ارزان‌تر</p></div></div>
<div class="b" id="bn8"><div class="m1"><p>دل‌آزاران ازین معنی ندارند آگهی گویا</p></div>
<div class="m2"><p>که آه سوخته‌دل زآتش و برق است سوزان‌تر</p></div></div>
<div class="b" id="bn9"><div class="m1"><p>مزن بر آتش من ای فلک ز این بیشتر دامن</p></div>
<div class="m2"><p>که دارم دل به بر از ماهی در تابه بریان‌تر</p></div></div>
<div class="b" id="bn10"><div class="m1"><p>بدل وجد از کمالم شد کمال آخر وبالم شد</p></div>
<div class="m2"><p>«بلنداقبال» خوش بود ار ز خر بودیم نادان‌تر</p></div></div>
<div class="b2" id="bn11"><p>امیر المؤمنین حیدر مگر سازد سبکبارم</p>
<p>مگر آن شیر اژدر در گره بگشاید از کارم</p></div>